俄羅斯外長：若歐盟施加新制裁損害俄羅斯經濟，不排除與歐盟斷絕關係

俄羅斯外長拉夫羅夫表示，如果歐盟將對俄羅斯施加的制裁，為經濟帶來風險，不排除與歐盟斷絕關係。

拉夫羅夫對俄羅斯傳媒說，他們不想脫離世界生活，但是必須有所準備。如果想要和平，就要做好戰爭的準備。

俄羅斯外交部上星期宣布，瑞典、波蘭和德國駐俄外交機構一些人員為不受歡迎人士，要求他們離境，因為他們參加未經官方批准，聲援反對派領袖納瓦爾尼的集會。

莫斯科是在歐盟外交與安全政策高級代表博雷利訪問俄羅斯期間，驅逐歐洲三國外交官，博雷利認為，這說明俄羅斯不想抓住機會與歐盟展開建設性對話。歐盟必須制定方案，不排除追加制裁。

幾日前新聞：

俄羅斯說，有興趣恢復與歐盟的關係，但反對歐盟干涉俄國內政。

克里姆林宮發言人佩斯科夫說，俄羅斯不是俄歐關係轉差的始作俑者，強調雙方必須在不干涉內政和尊重彼此利益的基礎上建立夥伴關係。

俄羅斯月初宣布驅逐瑞典、波蘭和德國外交人員出境，指他們參加未經批准、聲援反對派領袖納瓦爾尼的集會。

歐盟外交與安全政策高級代表博雷利早前訪問俄羅斯後表示，俄方在他訪俄期間驅逐歐洲外交官，說明莫斯科不想把握機會與歐盟展開建設性對話，歐盟必須制定方案要俄羅斯承擔後果，不排除實施進一步制裁。

歐洲佬要天然氣定係要骨氣呢？

學埋中共果招

好似d仆街老豆咁，不停家暴打仔
同時用唔比家用/離婚黎威脅老婆唔好理

彼此彼此啦,邊有話邊個學邊個㗎！

斷啦屌
All talk, no action...

德國東德肥婆一定係奶

佢幾時先至落台？

禁售天然氣比歐洲先算啦

Cut你煤氣
成個歐洲實玩完

又話美帝頁岩氣

Who fucking care you

頁岩油本身成本貴仲要係美國運過嚟，俄羅斯天然氣一條喉到

依家唔係冷戰時代，班歐豬唔會敢同俄羅斯拉鋸

雖然以依家俄羅斯經濟狀況係有得拉鋸

笑死，歐豬on99以為俄狗改邪歸正
而家自食其果
反而想知英國天然氣係咪靠俄狗？

其實賣天然氣只係一種交易

各取所需，冇話邊個益邊個

斷供天然氣俾歐洲，同一時間係搵緊自己笨

轉頭迫中國買尻哂佢

係，其實係賭局嚟，睇邊個輸唔起投降先咁解

唔同澳洲咁

德國：就春天，到時同美國佬買

斷啦屌

天然氣
比我就唔忍凍死歐洲